[突發時空・沈旭暉]香港公務員宣誓效忠後，還可以移民嗎？

佢話教師、社工遲啲都要宣誓

根本大部分要專業資格 或者受政府資助嘅應該都好大機會要宣誓剩係笑公務員有乜用 應該自己諗下去到自己要宣誓嘅時候又會點樣決定

連衛兵: 又想拉其他職業落水 收皮啦公務狗

沈旭暉好快俾班連衛兵公務員咬撚死

下，緊係即時拒絕加去英國做水電工啦
咁好世界，又有自由

根本「公職人員」definition 無遠弗屆
所有要政府 regulate 嘅行業都可能會跌入呢個 definition

沈生臨尾都講：有班公務員明明想走，但又唔放得低份糧，又想咁樣又想要果樣

港樓收租
香港又走一班工程師/律師/會計師/護士
最精華果層讀暴大走哂

人性來睇下佢地點取捨
做得公務員就係想鐵飯碗
本身就冇乜冒險精神

依班正仆街

保安 洗碗都要

因為佢要鏈住你喉嚨
要係聽聽話話

大波華比美國制裁咗
好樂意多幾十萬人陪葬

所有公營機構都要啦

點解呢d係連衞兵？紅衞兵係挑起紛爭、遇事批鬥，呢舉既例子只係漠不關心，老實講，公務員自己都唔出聲，要主動幫佢地出聲坐享其成至唔合理下話，我敢講大部分公務員都唔介意宣誓，甚至有好多想搏表現再做多d

咁老實講，你無乜野做每個月賺幾萬至十幾萬，港府幫供十幾至廿幾%強積金，仲有十幾年housing allowance，你點捨得放棄

其實佢講完之後
咁即係宣誓影唔影響日後移民

但呢啲僱主唔係政府
其實係咪都好難實行呢

佢條片好似都冇直接講到宣誓後影唔影響移民

其實logic 好清晰

你做得公務員 為呢個港共殺人政權低頭 服務 收佢哋嘅糧
佢要你宣誓效忠 在情在理你應該一定要做。

你亦都無資格講移民走佬

邊有邊申請邊打政府工咁so

台灣一定會做野。
英國準備立叛國法。
澳洲入藉前要宣誓表忠誠，佢會唔會接受人雙重宣誓表忠？
紐西蘭同加拿大，好似未有要求。不過加拿大保守黨（在野），如果上場，一定會限制港共移民。

有牌嗰班唔係用香港個資格就可以轉到外國牌就係直接用外國牌喺香港執業

本身已經係最有能力走嗰班

你睇下公務員d post
佢地開始變藍絲
見到手足去到外國過得唔好就歡天喜地
香港有呢班人係度仲邊有得救

要再考過個牌

呢樣真。不過遲啲香港專業認受性，一定會出問題。所以嚟緊畢業既，改考英國專業會試，最多只係放棄香港執業，但就可以為自己留有後路。

因你真係唔識嫁喎
呢d 機構每年要等政府批funding
要佢地宣誓易如反掌

做政府工係服務香港市民唔係為政權服務
政府出嘅糧咪又係由市民納稅所得

其實冇需要爭論到時睇下公務員移唔移到民咪知 就算邊一邊講到幾有logic都好 都唔輪到我地決定

公務員之後到公職人員

ICAC 中電 港燈 巴士地鐵果堆

諗起六國論

即係所有公營機構都入圍

有幾撚難
要政府發牌 又要拎政府錢
唔宣咪BAM左你個牌 唔宣就無錢
已經KO 九成

唔跪低 唔比牌 拉人封艇

學校ngo需要好多政府funding

其實唔係做公務員有冇得移民
係你無錢就無得移民

有錢你先有資格諗

再講
連登仔乜撚都屌一餐
多人移民個陣又會話 點解唔係香港繼續抗爭 點解放棄 之類架啦
唔明點解你地講到公務員無得移民就好似世界末日咁
大把黃既都唔捨得香港 唔會走架啦
咁你笑其他人無得走 係咪又笑埋D無錢走既人?

講真句 係兒登先會咁在意公務員有冇得移民
分分鍾仲在意過狗隻有冇得移民
因為恥笑同路人 係兒登仔既日常
鬥黃 分化 就落落力

呢個回覆我中意

咩行業都割就冇黃傢啦

完全唔難
1.)教師 社工 公院醫護 收政府資助
靠政府出糧為生 完全係林鄭TARGET既公職人員
必需宣誓
2.)專業人士
所有香港有制度既專業人士EG 醫 律 會計
都有相關條例明確保護 唔可以隨便自稱
佢只要係香港專業人士條例加一句需要守香港基本法
就一定要宣

其實宣誓有咩好怕? 要走既都走左
走唔到既 只會係真正既畜牲
一係就不自由寧願死果D
一係就被奪去所有人權

公務員有得移民既都仲貪份糧就抵撚死啦
遲下分分鐘累撚埋成家

CHING, 中共連政府工,政權同香港市民個定義都可以釋法
連出咗糧俾你，啲錢都唔係你㗎喇
訓撚醒未?

其實林鄭一早講左研究緊咩叫公職人員
佢講過係所有收政府錢去運作都計

事實係大把太空狗
全家外國嘆緊

都唔會㗎啦
二戰時期好多人都效忠過希特拉
只要移民部門衡量過嗰條友對自己有利就可以招收

你講出真相
佢地唯一打飛機發洩渠道都冇埋

問心，ACO 的話佢點會理你丫
做狗或者好高級嘅就難講

算數啦香港都冇得救啦
到時個個宣誓效忠咁咪好囉
大家一齊放棄仲抗爭啲咩啫
要抗爭就去外國，喺香港人就做順民啦

大把狗仔狗女仲係外國讀書拎埋外國永居
到時接埋佢地走去外國嘆世界

遲下考完dse讀八大都要宣誓

LM

你將二戰時德國頂尖科學家，同香港班公務員比

D aco 都話自己有包袱真係笑撚死

水電不知幾好搵

住公屋都要宣誓效忠??

去到海外手足，一定出盡力叫外國政府ＢＡＮ晒畜牲入境。

幾十萬香港移民，就變成幾十萬投票權，更何況黑警臭名遠播，當地大把人反對黑警入藉。

任何人都有包袱。食慣住慣使慣，要改變總要考慮好多。唔止公務員，全香港人都好多考慮，否則今日個LＯＴＲ人數，可能已經過萬。

我願盡所能；
對神明，對本土，盡責任；
對別人，要幫助；
對規律，必遵行。

依家政府做加速師
有呢一日都唔奇

或者你唔知，係Moneypore如果有案底係唔可以申請當地公屋

即係住公屋唔可以移民??

政府之前放過風話出政府糧既都要
津校老師同政府資助團體既社工咪有機會要宣誓

咁除左堆公共服務外全部大學都係公職人員

咁再拉闊d嚟講 今年年中補就業計劃拎政府錢去運作咁又計唔計

我係話如果想申請住公屋
就要冇案底

教師真係港共最大目標。

唔諗移民呢個問題，剩係宣誓後，隨時可以告你違反宣誓內容，繼而要坐政治監。

咁到時港共政府大條道理引入大陸專才
最黃嗰兩個界別-教育界同醫護界全面染紅
尤其教育
染紅左香港正式玩撚完
有小朋友嘅去英國台灣點捱都要即走

依班人一脫離咗香港個體制，就同廢人無分別。去到第二到會比一般香港人更厭三厭四，因為佢就習慣依賴體制，唔靈活嘅表表者。「唉呀！典解會咁牙？明明香港XYZ，又話英國/ 台灣/ 澳洲點點點嘅？」

加上香港依家越來越中國化，深圳化，佢哋依班所謂最優秀公務員團隊更加無利用價值，公務員就會慢慢中環化，即係同中環一樣，點解要請你香港人

醒少少啦，一係strong stay，藍絲愛國愛到底，留大灣區

一係就快手走人

其實就預左無
唔只公務員 遲下根本就會逐個職業清算
講到尾無錢走咪一樣要宣誓
同唔好以為外國生活好似你諗得咁美好先得架

大學實計
收保就業可能都計 唔宣就迫你還錢 EG議員人工都係咁追

其實冇得留底。

移民已經唔係重點。宣誓後，一定要你做違背良心既事，而且你唔聽話，就要你坐政治獄。以前公眾利益程序公義，只要你堅守，最多冇得升，但唔會要坐政治獄。

無謂為錢，攪到自己望不似人君，或令自己身陷險境。

香港帶500萬去外國重新開始都OK既

其實可以用另一個角度睇，連登少見嘅學術討論方向去睇，咁樣其實最理性、最自然，最能夠有好嘅討論方向

不過依到(或者整個香港)習性就係要屌同被屌，屌你係愛你緊張你，屌你你賺到，屌你代表我醒啲。

全港都係公職人員
正

留係香港 成個勢都好明顯
全部人都必需表忠只可以生存
專業人士要效忠先比牌
企業牌照要效忠先比牌
就算老綜都要你效忠先比錢

有得走都唔走真係抵撚死
冇得走好諗定到底做狗定做烈士

我無得假定依家公務員到底有幾支持港府，幾支持中共；無得假定佢哋想定唔想離開，邊啲黃邊啲藍邊啲唔care；無得假定佢哋有幾大能力離開，有幾大能耐留底。

沈旭暉提出嘅係一種可見嘅未來，想探討吓可能性。（抽水依啲唔少得，但都唔係重點）

再者公務員唔係一個人，係好多唔同嘅人。佢哋之所以值得拎嚟講並唔係想笑人（上面有人提出落井下石論），而係公務員身分之特性，就係政權嘅黑白手套。

真係想笑人嘅巴打都無人阻止到，無乜意思啫。

要人跳出舒適圈 真係無邊幾個得

講咗十萬次你直接講我有屋企人要養sorry我目標冇咁宏大冇人會屌你 但唔好又要講自己係黃又要繼續做政府工 黃藍唔係口號嚟
Tldr 唔好又要做雞又要攞貞節牌坊

咁係呢個時候公務員要點反映？你似乎冇答到喎

口裏說不身體卻很誠實

啲狗都係咁諗

翻譯：唉屌唔夠你哋講希望英國眼大睇過龍approve埋我

正路都唔比流浪狗移民

外國點我唔知 但香港係點我呢2年睇清哂

藍既唔駛理，黃既真係要走。

宣誓好國安法好，都係針對黃。面對國安法，當三眼開晒逃生門，肯走就可以離開。條宣誓係直接封你後門，而且又會增加你坐政治獄風險。

好多人難以離開CＯＭＦＯＲＴ ＺＯＮＥ（我自己都係），又或者係家庭問題。但宣誓效忠係直接增加自己面對風險，而之後亦封殺自己後路。代價之大，係咪值得為錢，而令自己出事？

又或者講，如果有幾萬公務員，配合教師同醫護，齊齊SＡＹ ＮＯ，可能會迫到港共讓步？

你都係冇答到個問題 公務員之所以成日比人笑係因為佢地又要做雞又要攞貞節牌坊

今日港共叫你公務員宣誓效忠，為咗份優厚薪酬，你自我欺騙覺得自己可以口頭宣誓就算；難保他日港共學中資咁叫你簽字支持港共其他決定或者惡法，到時你又簽定唔簽？

而家港共擺明逼你地底線向後退，你退得一步自然佢會得寸進尺，當然大家仲可以話寄望司法覆核，但贏面幾多大家心照

如有咁高理想
咁更加唔好移民。

好好服務香港市民、移民唔關你事。

最怕啲人話乜公務員係服務市民 我入左黨都一樣係服務市民啦 做狗都一樣係服務市民

講兩句就比人分化到咪分囉 下下就分化 你屌狗分化緊白警呀

睇下美國班共產黨員先

根本一直有好多人搵唔同理由去說服自己同其他人，講到尾就同沈旭暉最後講嘅一樣，唔捨得薪高糧準

點樣唔係好都起碼唔使宣誓同埋坐政治獄先囉

我最睇唔起呢種講法 大家都係公務員 人地三罷就真係三罷，比人炒咪比人炒都要出嚟 你唔參加就算 仲要食人血饅頭話公務員都好黃

算撚數啦連登好多公墓猿圍爐Post架

大把公務員係咁諗呀其實咪又係為咗啲錢
仲要自欺欺人覺得自己好高尚
唔敢移民呃自己做順民，仲要幫自己帶光環

入去睇下班公務員or PR？ or 五毛點睇
佢地完全唔覺得有問題
反而有問題既係質疑佢地宣誓既人

大佬 公務員唔好下下拖埋其他人落水啦

我好firm咁答你
如果強制我宣誓我一定辭職+去英國
咁我有資格笑未？

個個黨員都話自己係為服務人民架啦 高層公務員有邊個未入黨？ 係咪又唔屌得佢地

講到好似公務員冇啦啦比人針咁 又唔諗下自己公職人員呢個身份有乜meaning

舉例教育局封殺正常老師
唔係淨係落order果個有事
幫手執行既人都唔會係無辜

就算ACO都係
你估你淨係幫手打字就唔係幫兇？
講到尾你係有份參與
只係參與度唔高
而參與度唔高唔代表你係無辜

如果你話你唔會幫手做幫兇
咁對唔住
你宣得誓就預左做呢d陰質野
如果你冇心理準備做根本就唔會簽

仲有，以上唔係淨係講教育局
所有政府部門都要執行政治任務
輪到你做你夠唔夠膽no sir？

其實講到尾都係放唔低身段同份糧
唔好講到服務市民咁高尚
如果冇民主體制
你只係服務緊政權
只係政權既一隻走狗

班ACO到時會同你講，搵食啫，老細叫到唔通唔做咩？

再用埋萬能藉口：係得黃絲先會分化內鬥，你有冇見藍屍會咁

屌你老母唔通你係黃絲就免死金牌做錯都唔撚屌得？

你移得民都再辭工啦
辭完再宣就無問題

Then
每個月需要通過測謊機測試確保效忠

咪就係
如果講到咁高尚
移民走難唔關班公務員事
宣誓都對佢哋係易如反掌嘅事

我最撚憎班公務員又要薪高糧準、但又唔效忠 又怕被封後門被外國dq 唔批佢哋移民、之後又話都係服務市民je
舔盡哂啲甜頭。

我無話過要求你班乞衣服務我 係你逼我要你服務。

講得太好

想搵嘢去證明自己留港宣誓幫中共打工做幫兇都冇問題
屌你老味公墓猿好黃？笑撚死我咩

咁其實即係話比人知，你係專業人士冇咩所謂，例如醫生、會計師等等。但公務員就窄洗咗啲。

港共讓步？
Wishful thinking..
CCP is their boss

唔洗諗係一定會
以林奠咁小氣既八婆格，點會容許你收佢錢反佢

35+試下始祖

diu 究竟邊個出糧俾公務員，係市民定政府，講到政府係老細咁。

將來中資職員肯定都要宣誓，果陣反送中佢哋都逼員工簽名啦

有幾個共務員負評你

你唔講埋走到果班一係科學家一係真係逃避希特拉咩都冇咁走難？ 效忠完希特拉收果班前提係納粹政權崩潰左，班二五仔帶住技術同資金走，問題香港有咩新技術係政府獨有，而資金更加係笑話，政府大部分資金放曬係美國當作聯繫匯率既保證金，無錢無料真係有人要？

取消你教席都得啊
board都唔洗開

而家支那擺明就用錢留人，肯同佢地做野唔愁無飯開，不過都唔好諗生下一代

佢講左咁多點全部都係預測黎

暫時冇一點係證實到
仲有講到最後話所有政府資助機構都要簽
就覺得佢係齋吹

又要做雞 又要攞貞節牌坊

做市民都要

係

政府一定唔會咁做

相信政府

連登仔 人性

而家係刁帝隨時亂𨳊咁嚟，你可以話諗多左，但以佢個小學生程度，發起細路仔脾氣上嚟要埋中資宣誓都唔奇

攞商業登記隨時都要啦
幾個月前咪有單嘢公司註冊處出信要人解釋公司名冇違反一國兩制乜乜乜

拎綜援 住公屋 遲早都要

支那種嘅特色就係內鬥/睇人仆街

津貼學校已經係當食緊政府糧啦
就算你係非官校
完全係被鍊住春袋
淨係呢點已經走唔甩

英國做水電工通常入屋做完會屌埋個女主人先走，好正

唔係so唔so問題
而係你效忠左呢一邊
其他國家有權拒絕你
或者視你係黨員
係take左side

基本上所有政府發牌/受政府資助行業都係臭雞，包括而家攞過保就業資助嘅餐廳

遲下可能換身分證包宣誓

法理上一宣誓嘅人
應該無得移民

一招就令公務員自願變藍

識幾件係咁 而家已經唔聯絡

呢班人去鬧警察為份糧⋯⋯

應該係宣誓咗公務員（在位） 唔可以移民
就算宣誓咗辭職公務員 亦不可以移民
連同家屬都不可以

要食兩家茶禮 無今易
一物換一物 做之前決定清楚

當初邊個講 市民先係公務員老世 公務員係服務緊市民

去到分化 眼紅嘅地步就話 公務員係服務政權

連登仔 真係西利 魚蛋論到極致

我無錢走 我要你公務員有錢都無得走

上面仲要有人話公務員無做過嘢 坐享其成 上年咁多遊行示威聯署 乜撚嘢嚟

你話而家宣咗誓就鳩縮唔敢出聲

我想問 非公務員又幾有膽出聲呀 又做過啲咩咁巴閉？國安法你咪又係淆 而家有人出嚟咩？ 得公務員驚？

其他人咪又係連自己公司都唔敢反抗 當日罷工 搞咗幾多次 一日？ 兩日？ 一日比一日少人
連私人市場流動性咁大 都驚俾人炒唔敢罷工 驚得罪自己公司 而家話公務人員為咗份糧 唔敢唔宣誓

講到尾大家都無膽就認咗佢 公務員廢 都唔顯得其他人勁 唔好拉低其他人抬高自己好無

想睇教師同社工好似有線記者咁有風骨，集體拒絕宣誓

200萬人都無讓步

宣誓既老師呢

咁就好睇囉

明明中資同政府工性質差唔多
但點解淨係會踩政府工
冇人會踩做中資？

係得頂級科學家 幫美蘇爭住要

其餘人 好多都被冷嘲熱諷

人地做公墓猿好黃架...

先唔探討有冇可能發生 就算一半公務員/教師/醫護罷工，港共呢個時勢應該唔撚驚一瘦換哂血再追殺

私家醫生唔使，就證明咗咩叫真專業

教師社工呢啲係偽專業

ACO 咪姐係打字師囉
去到邊個國家打字都唔影響速度

好難想像接受一世冇得移民都接受嘅人係點諗

利申：已移民6年，嗰時仲係得25歲，做咗3年嘢就辭職走人

嗰陣30萬德國血統嘅人移民美國
點樣30萬頂尖？笑撚死

噏咁柒多做乜啊 你到時唔簽名宣誓咪可以繼續做個普通香港人繼續有權去移民囉
其實唔宣誓頂多無咗份份政府工姐 講到尾咪又係要做極權走狗但又要外國政府唔拒絕收容你

教育署請果堆都係
邊有今jetso

因為依家仲留得喺中資絕大多數都預咗下半世擁抱大灣區
但公務員好多係想移民 但想賺幾多年政府份糧先走 所以聽到有人講宣誓咗就無得移民去外國咪發撚晒癲囉

200萬都無讓步會驚你幾萬
再退後小小講, 做緊公務員嘅又有幾多個有咁嘅guts搞罷工
做緊公務員又嘅, 而家真係要plan定點走難

顏武周手足嘅新公務員工會
得大約3000人加入
佔18萬個公務員，唔夠2%

數據最持平

你都係冇答到個問題

利呢個term可以有好多解釋
例如Hitler個批objects有冇明偷暗搶人哋嘅技術去發展自己嘅科技？
而家由低科技到高科技都大量山寨
有呢個input去入落利呢個blackbox入面會出乜嘢output真係要跟實
當然叛國賊全世界都有要審慎呢個point係啱嘅

窮同癈覺得無左正苦工就會乞食

唔係佢吹
係林鄭自己講
佢係諗住收政府錢去維生都要宣

政府只要叫奶共佔多數嘅MCHK改規例要求所有醫生喺每年renewal張PC果陣要宣誓就得啦

又要做雞又要拎貞節牌坊

自己出政府糧幫港共打工就得
旁觀者講事實就要嬲
真係崩口人忌崩口碗

如果英國立叛國法之前宣左誓，咁應該無犯法。普通法國家唔會好似港共咁玩追溯期。

唔好再講呢點啦 錯㗎 新公務員只接受 2000年後嘅公務員入 點會係18萬人

減返舊制人數
咁又有幾多%人入工會咁把炮呀
篤尿就黃

講咁柒多做咩呀分化狗
其實肯罷工一早贏咗啦 頂多咪無咗份工 幾百萬勞動人口 無咗18 萬人就罷唔到咩
賴乜鬼 無膽就認啦 話人哋無膽 自己唔會變大膽㗎喎 最多大家一齊無膽做衰仔啦

你不如搵埋坊間啲公會人數比對下 同埋公會代表唔到啲咩㗎喎
出面咁撚多公會又點？ 國泰工會又點？ 醫護工會又點？
咪又係炒晒 乜上年啲嘢全部靠工會嘅咩？ 無就唔識自己做嘢？

2000/6/1後入職簽新制嘅公務員有10萬6千幾人 佔整體公務員編制6成

只要有一個宣誓公務員去英國做間諜比人周左
其他都會gg

點樣搞鳩班有BC既公務員

我同連登公務員同非公務員雙方睇法都好唔同

嗰啲以為做ACO、2A3O未升過職以為自己打份工only走到嘅，因為無質素反而搵借口唔批走唔到
雖然呢啲人賣完層樓可能都唔多錢淨，中共都唔怕佢哋走

反而極奶共藍絲工程師、衛生署冷氣房軍師等等臨尾講聲「我被迫㗎」就算只係中層都會走到
呢啲有錢有資產有國際認證能力嘅走中共會驚，但阻唔撚到，好多會靜雞雞走

同當時美國原來派咗30萬移民名額俾德國人一樣
30萬人點會係全頂尖科學家，但一定係利遠大於弊
睇返美國近年反猶主義運動都有嗰個年代嘅移民就明

公共運輸工具職員都算

都係唔夠3%

專利巴士司機已經係

五年內就搞埋公民宣誓啦
我都識做港共

人地為份工而無罷工唔會怨罷工失敗迫唔到政權跪
但公務員為份工而去宣誓就會怨點解自己無得移民 明唔明個分別啊?

同埋 重點係普通打工仔需要協助極權政府去運用公權力打壓異己? 兩者真係有得比較??

香港人係支那眼中有幾重要？
迫港共讓步

咁要幾多%先夠？

邊個有怨

乜原來18萬公務員都有份打壓 你估18萬都係狗？
兩者無得比較？
黃資養唔返晒所有人係事實 要佢哋乞食？

公務員可以向行政長官命令說不？

你鍾意咪自己揾
公務員班撚樣最鍾意拉其他職業嚟講
次次都臭蟲論
從來咁正視自己口講好黃
但日日幫政權打緊工
執行政治任務

康文署

食環署

天水圍黃店稱遭食環署針對 被逼取消堂食
街坊「感謝日」排隊買外賣示支持

房署

國安法後首個雙十節
房署指示員工見「台灣旗」即拆 如物主不聽勸告有需要可報警

路政署

你班撚樣公狗咪繼續spin囉
但喺市民眼中已經一條被政權收買咗嘅食屎狗

撚樣自己睇#177
各部門點樣打壓抗爭者先啦柒頭皮

佢選擇性失明
係其他post都係咁

講到執行政治任務係冇人會預計倒同被迫咁

咁有藍絲去英國做間諜，香港人係咪都gg

條撚樣係公狗洗白撚嚟
次次講公狗嘅post都有佢用臭蟲論
嚟淡化公務員服務政權嘅罪行
來來都係嗰幾招嘅柒頭皮嚟

公墓完係咁架啦
扮睇唔到扮唔知就以為自己食到兩家茶禮
黑警訓身一邊 相比之下佢地比黑警更⋯

公司職員都唔可以說不啦 講經咩 你估真係咁多人敢炒老世魷魚

你宣左誓係要聽order做野呀柒頭
點解美國只禁共產黨員移民
而唔禁中國人呀？

但上面話得幾%公務員入工會好少
呢度都係列得幾個部門
香港應該有60幾個政府部門？
佔咗幾多%

食花生啦，不正我唔係公務員

利申：最中意睇人仆街

好正常 份工既糧基本唔合理

用公務員同黑警比 西利
啱㗎啦 繼續分化啦

幾時到下個 放長雙眼睇 繼續批鬥所有公務員 睇你哋點贏囉

你夠不嬲分化撚啦 洗白
林夕 個個分化post都見到你

公務員點都死先過出面sorry
我就殘命一條
唔似公墓完咁尊貴要靠你地光復架

自己用隻閪手碌上去睇#177啦

認做公務員係為錢，其他咩都唔理，好難咩

呢度求其數都4個看似唔關事嘅部門
用下腦都知做得公狗就好容易要執行政治任務
撐狗派唔係要人畫公仔畫出腸先明咁無腦啩

係支那講事實就會俾狗咬

繼續啦你哋 加油
俾人打壓得咁辛苦 記得罷工反抗 出多啲聲 做多啲嘢 多過公務員 就會贏

公務員唔宣誓就炒人
共產黨員就係主動加入
兩樣野本質都唔同。而且去到宜家，英國都唔搞啲高官家屬，我就唔太相信英國突然加到咁大力度

35+呢,？

諗起以前話： 公務員前綫好黄。

宣誓好明顯係港共想拉埋班公狗落水
港共隨時幫手加速
令外國統一制裁全體公務員

啲尿好黃

港共係想公務員咪撚再出聲，或者參加任何反對政府嘅集會。之前拉嘅公務員，除非判罪成，否則好難炒。宜家宣左誓，你一參加就可以即炒，咁一定唔會再有公務員集會，落9港共面。

咁仲有邊啲
純粹想計下數就比人屈

食下黃店都驚比人督灰無咗份工
督尿好黃嘅公務員將會表示，食黃店不了
但..說好的賺港共錢投入黃圈咁撚嘔心嘅借口呢？

香港人： 鬼叫五眼無撚用 話打仗又唔係真打
香港人真係打仗先走 走唔切咪當唔好彩囉

高官好多根本有居英權，準備退休去。

「依家仲留得喺中資絕大多數都預咗下半世擁抱大灣區」？？？你呢句係咪諗多左

屋企人公務員 佢識有幾個做到月薪10萬以上嘅都準備辭職/已經辭職諗住過咗疫情移民

只怪英國太淋

班智將應該唔知好多工係靠政府funding先有糧出

所以我覺得係都搞左高官先，下一步先至其他公務員

咪撚on9啦，講嘅比人拉非法集結，參加公務員集會果啲，關食黃店咩輸

27隻公畜駁唔到 只能留負皮

可唔可以申報移民職業係民主鬥士？

尊重少少唔好話人公務狗 係公畜
唔好侮辱狗

講緊宣左誓佢哋連黃店都唔會敢食

咁喱個係你自己幻想出黎

咁咪留係大灣區囉

一唔都講緊公職人員，唔只係公務員，法例黎，唔到佢肯唔肯

大灣暉諗住 D 公務員睇完佢篇嘢，會一齊辭職？

沙盤推演, 唔係幻想
身邊有幾個公狗del晒fb post啦

應該唔俾移民，咁對他國國民先有公平同保障，除非當事人移民前公開否定對中共效忠及說明充足理由。

好聽就沙盤推演，唔好聽就係9up

公務員有藍有黃 但藍絲港豬居多
逼到埋黎哈想做咪quit 左佢囉
再唔係不合作運動唔宣誓

比人篤, 炒左無錢喎
宣誓都係為錢
錢喎，仲會on 99食黃店？

你話出去集會，fb屌9政府有風險，所以好多公務員會縮，喱個我同意。但食黃店有咩風險，藍絲都會食黃店啦，宣左誓就會唔敢食？

睇下針對公務員d post
佢地開始變藍絲
未見到手足無得去外國已經FF定先歡天喜地
香港有呢班人係度仲邊有得救

開始變藍絲定係本身係藍絲

好多老師都係咁諗
好想走又放唔低份糧
個牌去到第二度又冇用
留喺香港可以安穩，只要視若無睹

叛國法現階段睇落係搞已經係英國國民又走去效忠他國
都未係英國人何來犯法
同埋宣誓內容係寫終身效忠中共？
加上辭左職都計？
見到咁多人外國移民官上身都幾得意

兒登仔係咁

同埋未立法，何來犯法

中英聯合聲明
英國要永遠守約

唔明你個point係咩

對方係無日落條款

Sorry都係唔明你想講咩
所以呢

建議你聽多次沈旭暉點講，宣完誓效忠中共，之後又走去移民宣多次效忠其他國家，外國會點睇？定係大家接受到自己可以做三姓家奴夠無恥就得，咁不如入埋DAB做啦

業主要宣誓, 咁樓市就gogogo喇

搵多幾年錢走
例牌啦

證明你係一隻公狗

幾年又幾年
把口話走, 但現實永遠都唔走

唔講下30萬人有幾多係1931-1940年移民？40-45年幾多德國人移民阿？戰後有幾多人上左軍事法庭比人審？德國投降德軍幾多人死左係戰俘營？ 二戰移民得兩個時段 第一時段戰前果班擺明反納粹，有錢佬走咪收囉，第二時段咪打完仗入曬戰俘營清算完分曬利益咪收囉 有邊個國家會係敵對期間收人地既公務員阿？ 依家係雙重宣誓問題 咁撚易冇事就唔洗咁多AO跳船啦

番緊工無聽
純粹回緊呢到d回覆
外國點睇你唔知
我唔知
其實做得公務員就算無呢幾年發生既野
要移民本身都係會比一般人check得緊
但係你話宣左等於ban
我又唔覺得會咁
事實上DAB都大把拎外國護照

喔

咁我想問返 aco 呢類型非專業公務員
對外國嚟講有咩接受嘅價值

啲公務員 特別係連登公務員

都仲唔明白公務員同私人企業員工角色定位有咩唔同

拉埋中資 其他機構去講。

公務員無得移就抵死
有bno但無錢都留係香港都係抵死
真係鐘意香港唔想放棄自己熟悉地方都係抵死
我係PR真係笑出聲兒登風向易帶到呢
迫到一個想正常係香港打工嘅人連離開香港去其他地方安享晚年嘅機會都無嘅政府 原來做乜政策都咁多兒登仔幫佢抬橋
呢刻係公務員je 下一班要續牌/續約宣誓嘅職業 唔走正on9

如果圍中成為共識，難免唔出現外國質疑雙重宣誓=間諜可能性，當然大家都可以話CHINA JOE上台又會親中，但我覺得有時有D野無謂去到最後果刻，趁仲有自由選擇不如諗清楚應該點揀，唔同真係等個浪沖到埋黎先算咩

自由同金錢

自己選擇啦
今時今日既香港無得同時擁有

佢地上年個個話自己好黃嫁
不過唔辭職又唔罷工
好似話去過一兩次遊行行街咁, 同埋冇食美心
佢地覺得已經全力抗爭左

辭職不了

你意思係宣誓無講時限，港共可以話係一世都效忠？

所以我都同意條片咁講，辭左職再移民會唔會違反宣誓呢？喱點係睇港共點玩。

不過，英國係法治國家，唔係港共咁濕9。若果立叛國法前宣誓，咁應該無違法，因為宣誓喱個行為喺立法之前進行。但立左之後，有其他實質行動違反英國國家利益，咁就難講

你有罷工？

咁其實就算唔宣誓
佢要質疑就點都會質疑

假設你所講既圍中真係實現
我都相信某d國家會睇得再緊d
不過要好似呢到大部分連衛兵講到全球都會封殺
我就唔覺得會咁啦

岩
我唔明有咩好鬥黃批鬥
你驚下年就會惡化到你心目中既國家會收緊對港人既移民政策
咪依家準備走
我就搵多幾年錢打好個底先會考慮

又係搵多幾年錢呢個理論
搵多幾年錢 = 一世都唔會走

你係未來人？大師

唔洗未來人, 只係睇穿你班公狗講一套做一套既劣根性
你就繼續係大灣區永遠"搵多幾年錢"吧

入街邊公廁借廁所駛唔駛

AO幾多個人？你使同嗰少數極端分子擔心？呢度邊個係AO？你覺得個個藍絲係AO上立法會答辯或者做署長？事實上AO全香港每一萬人都冇一個AO⋯⋯你拎佢哋嚟做標準？

你覺得康文署運動場花王會上軍事法庭？喺政府停車場寫收據個CA會犯反人類罪行？衛生署復康中心個物理治療師迫害市民？唔好on9啦清，你拉佢哋落水就真係反人類罪行喇

只要冇做打手部門都會無事，想走嘅只係擔心會唔會太廢冇人要就可以

識好多公務員就係咁. 個個寧願做港豬都唔走.

講到公務員有得話事咁
唔屌決策果個人 反而屌螺絲齒輪
成日笑公務員督尿黃
被捕公務員比人停職 你有冇捐錢？有冇寫信？有冇關注下？公務員集會又唔提 係要搵野黎屌
做咩呀 屌人好過癮 屌完自己係咪又黃左 又高人一等？

話人食屎狗 照你邏輯
有交稅=養助政府買子彈
返工同政府/中資有關係都係錯
黃店租藍絲鋪又係助養藍絲

如果你目的係想屌到同路人愈黎愈少 咁你繼續分化

喔你鐘意啦

咁你已經移左民？

好快連去左英國但無定期捐錢比香港人/唔接濟香港人/唔打國際線 都正一食屎狗
鬥吧 繼續鬥吧

英國除咗政治外交軍事日落之外
好多專業都日落緊
所以應該係睇國際(英國都受)嗰啲
因為開始英國有啲行業受國際認證都唔受本地資歷
最好查清楚

走左= 當手足係condom
唔走= 係香港交稅養政府等入集中營
搬龍門黎講 兒登拍得住政府

所以上兒登，勿認真

後生可以入外籍兵團做炮灰
老嘅咪直接唔收
所以澳加移民一律限30

你都on9
梗係玩超合作運動
迎新、歡送、新年、周年、聖誕飯全部要覆誓
結婚嘅時候成枱公務員朋友一齊抄宣誓誓詞
鬥紅先係最好玩

都冇公墓猿話唔想宣誓
根本唔使討論

其實佢走唔走都唔太關我事，佢走晒支共都照run到

唔係要批鬥，但係想同大家講無兩家茶禮食架喇而家
大至國際上唔同國家要take side，細到香港人咩位都要take side

有班人唔係咁睇，覺得自己只係打份工唔關佢事，你話佢就係批鬥

討論唔係問題
開口埋口話係公務員狗
針對公務員既post變月經post
入面成堆圍爐打飛機落井下石幸災樂禍
係唔係批鬥自己心照啦

雙重宣誓算唔算假命題？根本唔存在雙重宣誓，又唔係同一時間宣誓擁護兩邊。

想問英國公務員唔係都要擁護英女王，咁英國公務員移民會唔會比一般英國市民難？

成條片的重心

佢係片入面提出咗一個可能性，當你而家宣完，之後過好多年移民，又要對外國宣多次效忠，人地外國政府會點睇？人地外國政府有權質疑你到底真心擁護邊個政權，亦有權質疑你到底係咪幫中共做間諜

當然你可以話幾年之後嘅野冇人知，到時先算；但到時人地外國政府真係唔批呢班宣過誓效忠中共嘅公務員移民係有佢嘅道理，到時真係只可以擁抱大灣區

如果個第二個國家係唔信你，你有無宣誓都好，都係唔信你，同宣誓有關係咩？有啲人移民兩次，第一次同國家A宣誓，第二次同國家B宣誓，咪一樣得，呢啲例子好多。沈旭暉有無咩實際例子係同宣誓有關而唔得先？

臨尾抽公墓員水果下抽得幾正

放政權打手入其他國家執法係中共常態

因為共產黨誠信破產，外國而家根本唔信佢，你宣誓效忠得呢個對象自然有理由質疑你

有機會真係降低公務員個 PRIORITY, 愈高級就愈降得多
最瀨野既係本身已經係外籍既公務員, 隨時中叛國罪之類.......

向比盟友制裁國家宣誓

咁係由你加入香港公務員一刻就會懷疑，同宣誓完全無關。依家有啲夾硬屈落宣誓到

有無諗過真係做公務員果班根本無擔心過呢個問題
宣得誓就預左有風險一早take哂side 簡左錢放棄外國
要走嘅都一早辭哂職啦唔會呢刻先黎叫春
起碼我識嘅後生公務員無一個諗過食兩家茶禮 留得低就打定輸數
都唔知你地吹果班垃圾邊度黎
可能一係就係啱啱升職又未上岸果班 一係咪果班以為自己好有影響力嘅aco囉

條路自己揀

其實點解會有錯覺公墓猿好唔願意宣誓？
對比份穩定做過世嘅工，其實宣誓甚至做政權打手根本唔係咩委屈嘅事

要做就好易

叫四大地產佬做埋都得

依你既邏輯繼續推架話 咁納稅人都係參與者加害之一啦 同宣誓與否根本無直接關係

時代唔同，97年美帝都未開始咁反共，而家針住共產黨黎打，加埋呢個時候港共推宣誓，唔可以話夾硬屈落去嘅

所以段片入面都提出另一個問題，對於咬緊長糧又唔係香港生活果班前公務員，港共/中共會唔會派人捉佢地翻黎或者斷佢地長糧。

一個公務員宣誓可以扯到好多問題

依加連坐緊嘅勇武掛住老豆老母講句後悔都比人批鬥
咁相反做隻港豬搵錢生活又有乜問題？你批鬥完我咪一樣要繼續搵錢養家
又唔諗下其實所謂“正常生活緊”嘅香港人仲係大多數 面對現實啦

到時全英國都香港水電工又會屌啲人爭飯食架啦

岩嫁啦 往死裏鬥 鬥贏話比大家知邊d人有資格做真黃絲

永遠係去到打仗呢啲會威脅到自己條命嘅時間先會有咁大班人同時走，一日未到嗰刻一日啲人都會諗過度過計先，人性嚟，呢個唔止香港全世界都係咁，睇下香港啲expat都未撤退返祖家，政府唔同部門包括連登仔最憎嘅警察同gfs都一樣有班鬼佬係度打緊工就知。

呢個係好現實嘅問題嚟，出面社會根本就唔會好似連登諗得咁理想諗住乜都唔使理就過外國，尤其而家全世界因為疫症封關停頓哂香港暫時叫未搞到封城，暫時仲有份工係手又有家庭負擔嗰班嘅根本唔敢諗辭職移民，公務員同私人工都一樣。係度笑人有包袱嗰班應該有一大部分係成世仔都未打過一份正經工又從來無乜家庭責任係身(包括唔會話屋企有個行動不便嘅長者要照顧）嘅理想主義者或者係啲含住金鎖匙出世出句聲就有daddy比錢然後就問人無麵包食點解唔買蛋糕嘅離地撚嚟

都幾撚多

任何法定組織或者團體都可以算, 遲下你選住嗰棟大廈個法團都可以計。一早已經講左個圈會越拉越闊, 由佢話公務員後會搞埋N仔同法定機構都已經可見一二，係有班人死都要話只會confine係公務員度一去到話N仔都研究話要包其實已經去到好闊，做輔警你可以話包都算, 但N仔大法係連游水教練同救生員甚至教大媽舞都會計(民政同康文大把呢啲course)，既然都去到咁闊, 遲下去到專業人仕同公共服務有專營權好似包士佬咁都唔奇啦而家係擺到明將把刀放係盡可能多既人頭上

所以留定走根本都無野好笑/屌
有得簡邊個唔想揸住幾千萬無負擔話走就走
你估真係貪香港好住
不過實情你有錢邊度都好住 反之亦然

咁諗啦, N仔本身都無福利(除左年假同強姦金外乜都無，最多你老頂好人咪比你跟佢地一樣可以WFH), 而且覆蓋面太廣 (成班海外請返嚟既顧問啊, 駐外貿易辦公室職員同埋啲想搵份兼職教大媽舞既師奶或暫大學生想搵份PT救生員都係簽N仔約)，仲要佢搞咁多野佢地都無誘因留低, 始終N仔唔係公務員返得既真係同返中資既人咁打份工無分別, 搞咁多野咪唔撈 (反正都係同私人公司一樣7日至一個月通知), 可能佢都驚咁會無左好多人手所以先話要研究但未有時間表(如果有留意既其實政府為左縮皮係啲人退休後就cut左個位轉左做N仔或者搵agent)。

但當佢解決到N仔個問題後其實郁其他應該會好快, 因為已經解決到點去解讀公職人員呢個問題，未必咁快會郁, 但預左遲早會

其實咁樣講落去冇意思
你不如話全香港7百萬人都要宣誓
但咁就已經失去左成個宣誓嘅意思

由頭到尾點解要搞公務員宣誓，兩個原因

行政上要班公務員乖乖地丶貼貼服服合作，等佢地冇得作反，亦都藉呢個機會將所有有「異心嘅黃絲」趕走

另一樣野就係所謂嘅國家統一，要將香港嘅政府變成左中國政府嘅一部份，唔要再「一國」流於空談，香港公務員意義正式成為中國公務員體系嘅一部份；某程度上呢個係對外國嘅一個宣示

更何況，就算真係有一日要對中資機構或者部份所謂專業法定機構要人哋宣誓，例如啲乜乜師學會嘅人員，咁人哋咪離開香港囉
不過你公務員有得離開咩？

巴士司機都要宣

其實有約續既全職版N仔都有pt跳續約時會跳pt同埋會跟公墓猿加人工(如果嗰年有加)。不過就乜7福利都無全部野打包成一個所謂約滿酬金就算(咪即係雙糧)。

本來呢啲位就係用來好似私人公司咁請臨時工或者兼職/大學生intern而整出嚟(無理由返份pt都會有長糧同公墓猿診所福利), 係唔知有邊個聰明豆諗到將好多位都由CS變N仔，聽聞有啲技術位都變左N仔位或者外判。如果有一日佢地想搞N仔同外判搞到一部分人嬲嬲地出走都應該幾精彩

納稅人唔交稅係有後果既
而佢冇得選擇交唔交稅

但執行政治任務係自己選擇既
佢可以一開始選擇唔宣誓
或者依家開始唔做公務員

呢個係一個有冇得揀既問題
點會冇關係

根本係連登自己立稻草人係到單單打打

你早前個推論係講只要個政府作出任何一個你覺得係屬於政治打壓/有政治成份既決定 （你所舉既例子係教育局封殺正常老師, i.e. 用唔同方法去限制老師執行佢地工作）
所有牽涉在內而又係唔同層面（無論大小）有份促成/協助呢個決定既人都唔係無辜 包括你舉例係負責打字既ACO
由此類推 供養緊呢個政府既納稅人都係係你所講既參與者入面 而你既論述係所有參與者無論程度大小都係唔係無辜

而就如你指公務員宣唔宣誓係可選既 市民交唔交稅同樣都係可選既 只不過係個代價唔同 代價大唔代表唔係一個選擇 只係你未必會肯付出呢個代價 如果我上面所演繹你既推論係正確既 咁只要佢肯交稅都係你所講到既參與者 而唔係無辜 lol

而我所講既同宣唔宣誓冇直接關係 係指係你既論述之下本身大部份公務員(if not all CS)已經係參與緊政治打壓 宣誓與否都唔係影響你呢個推論

參與度個度我上面補充左前提係你有冇公平既選擇

而你講可選個度，冇錯代價係有落差
但係宣誓同交稅所引致既後果有明顯分別，根本唔可以作類比
e.g. 有法律責任 vs 冇法律責任
除非你認同俾人炒同負上法律責任係一樣嚴重
但係
唔宣誓者會唔會不能離港？
唔宣誓者會唔會俾人民事起訴？
唔宣誓者須唔須要負上法律責任？

最後個度冇錯，的確係咁，你可以睇#177自行判斷
未宣之前你都仲可以有藉口係服務市民乜乜柒柒
(當你本性善良，冇諗咁多，以為執行order就係服務市民)
而由宣誓一刻起你已經pledged allegiance to政權而唔係市民
當政權同市民利益有衝突時
你首先會照顧左政權利益先

當然你可以話咁我到時辭職唔做咪得
但如果係咁，一紙誓言係你心中既價值有幾高？
宣完誓唔啱feel就void左佢當冇事發生過
咁人地又會點睇你日後要宣既誓，包括入籍時要宣誓效忠？
係咪到時唔啱又void？

講到最後，宣誓與否都係個人選擇
要唔要宣自行決定
但選擇宣既之後就要預左係未有侮辱公職人員罪之前
俾人光明正大屌你係政權走狗

一句講晒，勿以惡小而為之。
呢班公務員，都識講薪高糧準，今日宣個誓都肯，第日叫佢做政治野，我就唔信佢地敢say no。都有人say no既，一千零一個囉。其他咪中共叫到，佢唔想都要做，身不由己咖

我睇到好多人都講到唔少工作靠政府嘅撥款支持 可唔可以講多一啲 邊啲工需要靠政府支持 ？

咁當時係全社會合體超合作反政府 而義士死得最多都係呢一段時間 所以我仲係講緊約唔捉鬼唔差而好似停留喺2019年 雖然今年就快過去 話時話個政府將公職人員嘅法律定義亂咁搬龍門 係咪真係冇法 同埋夾硬話佢哋係藍亦都唔公允

8月5號機管局嘅人罷工 應該係香港史上因非災難及定期維修因素而機場單跑運作（通常係跑道要重鋪 或心繫有空難好似 九九年華航Md11反肚空難 你過咗幾日仲未嚟得切清理 就會單跑運作）咁行政上佢哋都會被視為公職人員 而家共產黨夾硬將身份黨員化 以大家只係顧住笑 又國安法 但呢種風氣真係唔可以繼續流傳 呢種風氣只會助長最近亂篤灰嘅情況 亦絕對唔係死去義士所樂見

所以真係要公務員，自己團結唔簽先得。

政府可以炒人，不過港共係冇辦法短時間搵熟手RＥＰＬＡＣＥ公務員個位，尤其係一啲專業位置。只要幾萬人齊心團結，宣誓單野會不了了之多。就如先前吹到想迫害醫護，結果只係扣幾日人工算。

所以如果外國或公務人員宣誓等於叛國冇被喎真心覺得有問題 呢度咁多人口加起上嚟佔香港十幾20% 不過共產黨又係叻嘅 冇公職人員嘅界線然後逼佢地宣誓 咁就成功模糊到受害者加害者本身二元對立嘅身份 如果事情真係按我所講嘅發生 九成抗爭陣營會瓦解

我就喺度諗緊如果一定要香港人能夠勝過呢個囚徒困境先至能夠被外國視為係黃嘅 咁係外國對香港人嘅道德要求太高太苛刻 又對共匪共諜太寬容 我

相信慢慢周華為嗰類事件只係冰山一角 英美政府唔徹底處理佢哋 然後話同為被害者嘅香港嘅公務員就係幫暴政冇得走 咁樣叫做抗中抗共 個腦係咪short咗 咁樣嘅做法無成效 對國防安全事倍功零 只會製造大量嘅行政成本 道德亦虧欠香港人 因為令好多真香港人冇機會走

喺外國遊世界各位一定要提醒外國政府大大力懲罰慢慢周個啲人 而唔係走去搞鳩香港人

之前有人出post話遲啲好多行業都要宣誓 杜門膠信佢哋話唔會 我唔會話有關人士係5毛 但相信大家心裏面都好清楚真相 只係因為真相太殘酷 所以心入邊啟動左防衛機制 發表大量膠化事態嚴重性嘅言論 但後果就係會助長早幾日篤灰事件嘅情況

或者咁諗，外國BＡＮ香港公務員效忠後入藉，其實係幫緊香港人。

宣誓後，公務員只可以唯命是從，唔可以再講程序公義OＲ公眾利益等等，去拖死港共賣港政策。佢地只會成為港共一把刀去迫害異見人士。

如果外國禁止效忠後人藉，一來可以防止做完DＩＲＴＹ ＷＯＲＫＳ既仆街，退休後去外國嘆世界，二來可以防止港共吸納高質素人材，因為佢地代價係要一世做隻大灣狗，三來可以等依家公務員，重新考慮代價，以免自己為錢出賣良心。

呢啲招數應該係外來對付納粹公務員而唔係香港 香港嘅公務員比納粹人格高質好多 呢個做法始終會瓦解香港嘅抗爭陣營 至於邊一啲公務員可以同唔可以 亦都應該以佢過往有冇參與反柒娥共產政府活動 佢嘅職級作衡量 真係要篩選我相信都唔係咁難 畢竟英美嘅情報機構唔係廢嘅 好似稜鏡計劃呢一類喺短時間就可以check到好多人

香港嘅游說團隊有責任呼籲外國政府對付中共嘅商業共諜 以及協調出一個較能不被中共煽動分化嘅營救方案 將真香港人盡量救出 呢番說話真係好沉重

公狗又開始合理化自己
死都唔辭職好黃好黃

過多幾年冇利用價值自然會變condom 共產黨邊會咁好死，尤其班香港公務員又冇反抗能力又收到貴一貴

咁咪好，我欣賞呢啲有骨氣嘅人

唔講以為公務員唔服務市民就火箭晶片咩到做到，只係有遠大理想屈就喺香港政府到宣誓做走狗

玩吓手重新行過scheme 都唔知有冇位俾人做

最緊要高官一齊跟
全部唔比雙重國籍 仔女都唔比

唔係下下啲政府好似教壞咁朝令夕改 當遊戲咁玩
自己退休就去外國 仔女就由頭到尾都唔係香港

呢個po係兒登仔內鬥既又一力證

好快拎綜援都要宣誓

藍咩絲？我地根本就係建制既一部分。
唔抵得？你又考入政府，薪高糧準